睇咗新番動畫20年，你問我答

當初中學雞乜撚都唔識，女同學都唔敢望多眼
宜家已經即將變中年大叔
當年FF d 女同學 同 女主角 已經變晒大媽

識到女未?

屋企廁所幾大

識到
但同我當年FF差左十萬八千里

普通廁所一個

你覺得邊幾套係神作？？

你想講邊類型的動畫/漫畫
始終真係睇咗好多

最深刻係邊套？
我都係中年大叔，但我追新番得10年8年既資歷

20年前嘅新番叫唔叫新番

扑過野未

鋼煉

青澀寶貝
草莓100%

呢兩套係我的入坑作

對20年前的我嚟講叫係新番

唔識變魔法

入坑作？

青澀寶貝
草莓100%

前面果套細個亞視播，叫心跳回憶，細個第一次睇囡囡動
之後仲連住播 心跳回憶2(其實完全係另一套野嚟)，有七瀬葵做人設

欣賞你， 加facebook 嗎？

成為魔法師？

青澀 game 嚟，套動畫有啲唔知想點

青澀隻game真心好玩，一來畫風靚
二來可以同時攻略晒全部女主角
而且買車票系統幾有新意
可惜動畫講到d故仔1999

不過講好玩我覺得最好玩都係下級生2，可惜因為處女事件成個brand收左皮

睇動畫睇得耐有乜好欣賞

邊隻galgame最正

me 2個月
之前一直睇歐美劇
自從睇左動畫好似去左第二個世界咁

走得太前

最好睇嘅少女動畫？

Cream Lemon

諗諗下唔計細個睇卡通片自己都入左十年坑

試論述ACGN文化與大和民族墮落有沒有必然關係

睇咁耐唔覺得悶咩
我中三細個開始睇涼宮，之後k-on，然後到大學就無睇了，覺得好多都一式一樣賣廢萌

先廿年咁少

唔睇廢萌咪得

我唔中意玩純enter睇小說
只中意玩有遊戲/互動元素的galgame

暫時玩過覺得真係經典的有

心跳回憶1 (努力提昇自己能力值溝女神的經典)
青澀寶貝 (儲錢搭火車溝女擺起宜家都幾特別)
下級生2 (暫時玩過自由度最高的傳統galgame)
loveplus ( Realtime女友呢樣史無前例)

睇咗咁多年心境有咩唔同咗
例如有邊套以前會覺得好好睇 而家覺得一般料

小弟本性難移，不過講真真係無中學睇得咁癲

我中學果陣一季追十幾套，乜撚垃圾都至少睇到一半先棄

宜家人大左，放工睇兩集覺得廢萌頂唔順就唔睇

我中學到而家都係每季30幾40幾套睇晒

有冇類似入間同學入魔了嘅動漫

luv muv afternative呢

巴打咁勤力
我宜家放工真係無心機晚晚煲動畫
好多時只想攤起床度訓下

點睇依家啲野越出越垃圾

我以前好沉迷初音島系列
DC1 同 DC2 都重睇過兩三次動畫
只要有白河小鳥同芳乃櫻就已射

但我諗如果宜家我第一次睇初音島
以佢第一部咁的畫風
中間咁撚悶的節奏
咁撚多單純為介紹某個女角而出的集數

我應該一撚早棄左

同埋讀中學果陣會希望男主角威能D，有用D

宜家會希望睇個男主角係社會邊緣人，醜男，毒撚，真正的社會敗組

我覺得近年的動畫制作其實比十年前或者廿年前好左好多

除左異世界題材太濫，乜撚都用3D代替之外，其實近年動畫的作畫質素係相對穩定左，後製都靚左好多

你如果好大量咁睇返十幾年前的舊番，你會發現睇十套都搵唔到兩套頭5集人物作畫無崩壞的

比如 夏娜，零使 呢d熱門作品都係大量作畫係樣衰都不能接受

更加唔好講有極大量類似 Gift / 夜明瑠璃色 / 鍵姫物語 咁的失敗作品

而當你睇返近年的 Re:0，美術部，紫羅蘭，映像研，神推武道館，你會覺得作畫同十年前d動畫比簡直係完全兩個世界

我個人唔中意純文字純enter的visual novel
亦唔中意SF戰鬥類galgame
所以唔特別評論

求其搵過愛你既女人？

咁又唔係
但理想同現實係兩樣野

小弟都想講兩句…
今年就黎三十，小四五開始睇hunter入坑，然後到火影 death note ,之後就keep住每星期睇新番，少則五套左右，多就10套左右。
到依家都依然係咁

我睇涼宮春日入坑

但係都有美好世界五等分依啲作畫好差嘅存在
不過我主要係想講比起上個十年今個十年無幾多套我覺等係留得低,2010年後留得S;G巨人Re:0京吹京紫,我第一下就係諗得依幾套
重有好嘅劇本越嚟越小

其實我真心覺得五等分其實還可以接受，未去到真係好差好差好差
只係原作太紅，出左一套麻麻地的成品，令本身好有期待的觀眾有太大落差

其實2010年打後其實優秀的作品都仲有好多嘅
比如 不起眼女主角，高分少女，海盜戰記，魔法少女小圓等等優秀作品

你覺得再前十年明顯更好，可能只係因為你睇左好多近年的普通/垃圾作品，但再前十年的作品你睇親都係風評中等以上的名作

美好世界到後期已經分唔到係唔係故意崩

但係依啲比起再上個十年
L死前死筆,CLANNAD,魯路修,_物語,FA,k-on,涼宮
依啲真係全部都世界級/真係有料嘅作品
講緊係十幾年前資訊無依家咁流通同無咁易睇到動畫

除咗小圓之外真係冇得鬥
（物語系列大部份2010年代的

你睇呢幾年嗰套兔女郎 如果放10年前一定出唔到動畫

第一套入坑係幸運星，之後就選擇性睇
但我所有作品都係都鍾意睇漫畫

諗住幾時做mk?

心跳回憶 識野
細個睇到咸jor

依家重會做原創真係買小見小
成個業界好題材真係越嚟越少
依家好多題材都係為賣弄而賣弄,咩物理魔法少女、米五打籃球、轉身變奇奇怪怪野實質開外掛.......
不過今季套異世界叫雞真係世界級,係銀魂以外可以令我笑到仆街嘅野

2010年代啲日常番其實幾好
係少大作

DitF

屌,原來覆錯第二個post
因為兩邊都討論緊差唔多嘅嘢所以撈亂左
其實唔一定要大作,各方面做得好好都可以引到注意,乒乓,一拳,結城友奈
最最最重要係要有好劇本

我都係2000年左右入坑
200x年d動畫真係好正 又多原創野
入坑作係ccs 從此對純愛系百合覺醒

日日放工10點返到屋企食住飯睇 睇到2點 起身再睇陣先返工

200x係好多gal改
錯意key社三作同馬戲團d.c.系列

入坑第一套追係sola
當年仲係御三家聲優年代

有冇睇龍珠?
新手想好完整但好快咁睇晒佢, 係咪直接追龍珠改就OK?

係
最精華起晒度

除左龍珠仲有咩打交動漫好睇
我幾中意東京暗鴉同植木的法則
有冇類似

魔法使之夜簡直係gal game集大成系列

落第騎士

美好世界作畫差我地係咪睇緊同一套動畫

其實宜家御三家點
係咪已經半退役

條女點識分嚟

speed dating

毒撚都去
你都幾勁
拍左幾多次拖？

有冇睇埋輕小說？

大佬睇左20年動畫
都由御宅族變御宅中年啦
2次

唔睇輕小說

唔悶咩？

理想係點？現實又係點？

動畫囡囡: 無論你係點一無是處，肥矮窮毒，都會有天姿國色的天降美少女，或者萬人景仰的學園偶像，一直留意住你，一生中意你一個，唔需要名牌奢侈品甚至名份，起你處於困境時始終對你不棄不離bababababa

現實: 有個內心真係愛你的女人仲唔知足咩身為毒撚學人講咁多爹

有冇睇過鋼殻のレギオス
如有對男主角雷馮有何評價?

現實條女個樣又符唔符合到你expectation

聽依首歌有冇咩感覺

南家三姊妹

唔配合十七歲的expectation
但我識佢果陣覺得佢好靚女

無睇，想問呢套好唔好睇?

睇岩唔岩電波
唔算特別好睇

一直認為會追新番
但無睇追5年
粤配反而會睇下

咁算了，睇畫風唔算特別靚

好睇嘅部份冇動畫化
不過對男主角有啲睇法

樓主講到自己20年動畫博士咁...點知人地入到黎問親果套睇過未又話未睇過
哂鳩氣

次次睇完套嘢都好空虛 想睇但又唔想佢完 點搞

近二十年嚟單計日本動畫已經幾千套
你確認普通毒撚真係有可能全部睇過晒?
已經唔計再以前的動畫
講真所有作品當中睇過一半 已經好撚勁啦

巴打講緊邊套

美好世界係sell崩喎

最近有印象
釘宮同能登係no game no life

頂我好似記錯御三家

釘宮已經係再後一代
御三家係 田村 崛江 水樹

咁樓主應該晨早升級咗做魔法師, 而家係咪升到去大賢者?